[Dear Friend] Gugudan討論區(7) 訪港過後，期待CB時再會~

Gugudan / gu9udan（韓語：구구단）是Jellyfish娛樂於2016年推出的九人女子團體，成員包括MIMI、HANA、HAEBIN、NAYOUNG、SEJEONG、SALLY、SOYEE、MINA、HYEYEON 。團名gugudan在韓文中是九九乘法表（韓語：구구단／九九段），寓意為有著九種不同的魅力九位少女所組成的劇團（극단）。
問候口號：Standby cue! 大家好我們是gugudan。

吉祥物（劇團團長）為擁有一雙長耳和戴著眼鏡的精靈Gyu（뀨）。

粉絲名稱：단짝（Dear Friend），代表著 gugudan 和粉絲將會是最好的朋友，這份友誼也將會持續到永久，希望 Dear Friend 能和 gugudan 一起製造更多美好、愉快的回憶。

出道前：
2015年12月，娜英、世正、美娜三人以Jellyfish練習生的身份參演了《PRODUCE 101》，由Mnet所企劃的韓國第一個「經紀公司大型企劃女團」生存實境節目，101位來自46間不同經紀公司的參選練習生將會接受各種唱歌、舞蹈等嚴格訓練並競爭，每集由國民全權經過網絡及短訊投票投出排名前11名的練習生，而最後一集中排名前11名的練習生將以YMC Entertainment旗下藝人的身份進行為期一年的活動。

2016年出道：
6月7日，Jellyfish官方證實，曾參加《PRODUCE 101》獲得大眾喜愛而被選為I.O.I一員，於五月出道的世正、美娜在經過多方考量及討論後決定將她們加入預計六月底出道的新女團。
6月10日，曾參與 Mnet 選秀節目《PRODUCE 101》的 Kim Na Young，將成為 Jellyfish 新女團成員出道。
6月13日，公開新女團的相關預告照及資訊。
6月14日，公開首波成員概念照，主角是 Hana、NaYoung、Mimi。
6月15日，公開第二波成員 ─ SoYee、SeJeong、HaeBin 的個人概念照。
6月16日，公開最後一波成員概念照，主角是 Sally、Mina、HyeYeon 。
6月17日，公布新女團的名字為Gugudan。

成員資料
藝名|本名
羅馬拼音/諺文|漢字/諺文/羅馬拼音

Hana/하나 | 辛寶羅/신보라/Shin Bo Ra
出生日期 1993年4月30日
段數：1
職務: 隊長、主領舞、副唱、門面
圖案:🌸(花，像花一個的外貌。)

SoYee /소이 | 張昭真/장소진/Jang So Jin
出生日期 1996年11月21日
段數：2
職務: 領唱
圖案:♯(井字號，因為身高是最高的，代表著增長身高的作用而讓gugudan更閃耀、增添更多色彩。)

SeJeong /세정 | 金世正/김세정/Kim Se Jeong
出生日期 1996年8月28日
段數：3
職務: 主唱
圖案:☘(三葉草，花語是幸福，召喚幸福的額頭。)

NaYoung/나영 | 金娜英/김나영/Kim Na Young
出生日期 1995年11月23日
段數：4
職務: 領唱、門面
圖案:☀(光，以開朗的性格和清秀的外貌閃耀著，照亮人們的心。)

HyeYeon/혜연 | 趙慧妍/조혜연/Cho Hye Yeon
出生日期 2000年8月5日
段數：5
職務: 領唱、領舞、忙內
圖案:❤ (愛心，在gugudan中是個會撒嬌又可愛的忙內。)

HaeBin/해빈 | 韓海彬/한해빈/Han Hae Bin
出生日期 1995年8月16日
段數：6
職務: 主唱
圖案:🎤(等化器，身為Main Vocal滿足所有人的聽覺，以多種音色成為魅力四色的主唱。)

Mimi/미미 | 鄭美美/정미미/Jung Mi Mi
出生日期 1993年1月1日
段數：7
職務: 領舞、副唱
圖案:‧ >(箭頭，身為大姐引導妹妹們向著幸運之路、更高的地方。)

Sally/샐리 | 劉些寧/유사영/Liu Xie Ning [中國成員]
出生日期 1996年10月23日
段數：8
職務: 領舞
圖案:∞(斜8上下各一點，在中國數字8有發的意思，也是帶來幸運。)

Mina/미나 | 康美娜/강미나/Kang Mi Na
出生日期 1999年12月4日
段數：9
職務: 主Rapper、領舞、副唱
圖案:✢(風車，像風一樣清爽的。)

音樂作品

2016年6月28日 首張迷你專輯 《Act.1 The Little Mermaid》
1.Wonderland
2.구름 위로 （在雲朵之上 / Could This be Love）
3.Good Boy
4.일기 （日記 / Diary）
5.Maybe Tomorrow
6.Wonderland (inst)

出道歌：구구단 (gugudan) - Wonderland MV

2017年2月27日 第二張迷你專輯《Act.2 Narcissus》
1.Rainbow
2.나 같은 애（像我一樣的女孩 / A Girl Like Me）
3.미워지려 해 （決定討厭）
4.거리 （距離）
5.소원 들어주기 （傾聽願望）
6.나 같은 애 （A Girl Like Me） (inst.)

2專打歌: gugudan (구구단) - '나 같은 애' (A Girl Like Me) Official MV

OST

해빈 (구구단) (HAEBIN (gugudan)) - Forever Love
《浪漫醫生金師傅 OST Part.2》

SEJEONG(세정) (gugudan(구구단)) _ If Only(만에 하나) (The Legend of The Blue Sea(푸른 바다의 전설) OST Part.10)
《藍色海洋的傳說 OST Part.10 》

영준 (브라운 아이드 소울) (Young Jun (Brown Eyed Soul)) - 봄비 (Duet With 소이Soyee Of 구구단)

[Story About : 썸, 한달 Episode 1] 구구단 (gugudan) - 사랑일 것 같더라 (Perhaps Love) MV

相關影片

專輯歌曲

【應援】Gugudan-Wonderland

出道副歌#1: GUGUDAN (구구단) - Diary (일기) [Music Bank]

出道副歌#2: Gugudan - Maybe Tomorrow [Show Champion]

出道副歌#3: gugudan - Good Boy [Show Champion]

2專打歌放送live: gugudan (구구단) - 나 같은 애 (A Girl Like Me) [Music Bank]

2專副歌#1: gugudan (구구단) - Rainbow [M Countdown]

2專副歌#2: gugudan (구구단) - One Step Closer (거리) @인기가요 [inkigayo]

세정 (구구단) (SEJEONG (gugudan)) - 꽃길 (Prod. By 지코 (ZICO)) (Flower Way (Prod. By ZICO)) MV

Show Champion EP.208 SEJEONG - Flower Way

[HD 1080p] 161130 SEJEONG - No.1 @ Show Champion
世正solo一位

Sunny Girls特別合作舞台有 金娜英

《Special Stage》 Sunny Girls(써니걸스)- TAXI @인기가요 Inkigayo 20161127

《Special Stage》 Sunny Girls(써니걸스)- TAXI @인기가요 Inkigayo 20161204

Sunny Girls(써니걸스)- TAXI 2016 SBS歌謠大戰

Ultra Dance Festival - 2016 SBS歌謠大戰 [其中參與表演隊伍]

團隊綜藝

gugudan 極端修學旅行：

EP01

EP02

EP03

EP04

EP05

gugudan 一周偶像160713

女團大戰-歌門的榮光

SNL Korea 9 全員[**瘋狂FF慎入]

廣告代言
世正 - Lilian 女性衛生用品

世正 - 東源金槍魚罐頭

gugudan全員 - 海戰1942

gugudan全員 - Samsung Galaxy S8 S8+ Bixby

實用連結

Jellyfish官方網站

Vlive App:

Twitter

Facebook

Instagram

微博

Youtube Channel

官咖

開 post template:

芽b又開左個喎

新飯留名 本命haebin